嚴防220入獄民主派人士監獄暴動， 港官員 : 黑豹部隊隨時空降平亂

自香港國安法於2020年6月實施以來，短短不到1年，便有大批「反修例」示威者遭當局檢控清算，陸續進入監獄還押、服刑，擴及當地青年、甚至議員等人士。對此，香港懲教署署長胡英明稱懲教署早早部署，特別加強俗稱的「黑豹部隊」，配有實彈槍械及武器用以迅速平亂。

胡英明受訪時表示，截至今 (22) 日約有超過220名相關人士，因涉國安法遭還押、定罪、保釋候審等而出入懲教院所，警方稍早更稱已檢控逾2000人，預計進入懲教院所的人數只會陸續增加。

胡英明直言，根據過去經驗，若背景和理念相同的人聚集，便會出現對抗管方等衝突，為此署方便須防患未然，將相同背景人士「打散」安排於不同懲教院所，並視個別影響力及犯罪嚴重性，入住不同保全級別的懲教院所；另外，也會部署配有實彈槍械及低殺傷力武器的「黑豹部隊」，並與港府飛行服務隊合作，一旦發生突發事故，人員可在一小時內空降至各院所平亂，分別已於去年和前年出動過335及444次。

懲教短命種聯乘飛曱甴

唔講以為係南美洲嗰啲監獄所以要有實彈配備

不過都係得個名嚇人唔通你真係開實彈咩

快follow香港流亡議會